# events_manager_ext - События

Подсистема **События** предназначена для формирования произвольных программных событий и их дальнейшую обработку. 

## Легенда

* **Издатель**  - Произвольное место в конфигурации, которое инициирует публикацию события. Издатель должен иметь уникальное имя.

* **Подписчик**  - Зарегистрированная обработка обработки событий.

## Схема

![Схема реакции на событие](/image/scheme.svg)

## Добавить подписчик на побытия

  1. В конфигурацию необходимо добавить обработку с именем "ст_Подписчик_*" по шаблону обработки "ст_Подписчик_Шаблон". В Модуле обработки должны находиться 2 обязательных экспортных метода 
    * ```События``` - возвращает события, обрабатываемые подписчиком 
    * ```Обработать``` - Указывается логика обработки по наступлению события
  2) В предприятии в регистре "Ст. Подписчики" заполнить данные о подписчике, установить флаг активности и приоритет.
  3) В месте, где необходимо вызвать событие, необходимо воспользоваться методом ст_Событие.Опубликовать(Издатель, Событие, Контекст, Данные)
    3.1) Издатель - имя издателя, места публикации события. Необходим для понимания, что вызвало событие
    3.2) Событие - имя события. *Перечень имён событий располагается в модуле ст_СобытияИмя*
    3.3) Контекст - Полное имя объекта события. см. Описание контекста у события в определении
    3.4) Данные - Данные требуемые подписчикам.
  4) После публикации события, подсистема сама определит подписчиков и в порядке приоритетов выполнит их.
  